<<<<<<< HEAD
# Controller
Ich mach nen Controller, der sich um alle nichtgrafischen Interna kümmert.
- Menufunktionen
- Aufrufe an Datenbank
- Anlegen von Datenbank
- halten der Datenbankverbindung
- Kommunikation mit Drucker
- Anlegen mit und ohne Beispieldaten
=======
# Models et al
- I shall start over from scratch with QT6 and CMake, QML shall wait till I have something standing in Widgets because I know this better, but let's see and without models at all, they just don't fit the use case. Might change this later on.
- I've decided to switch to QML for the frontend, because this is the future
- I will keep the data in many models, maybe of the SQL taste.
- I will build stuff up successively: First display the days with name, date and description.
- then add another model or such a combination thing to change the name.
- then add the steps, maybe at first without too much data, iterate to put in more and more
- use multiple models
>>>>>>> origin/master

Kommunikation von und zum Controller über Slots und Signale

Frage: Wie passen die Models da rein?

# Models
* Ein Tabelmodel oder wie das heißt für die Kinder
* Ein Model für die Tage, um sie aufzulisten
* EIn Model für die Ziele, um sie aufzulisten, jeweils auch die Bwwertungen etc, da muß ich noch genauer klären
* ein grpßes, abstraktes Model für die Darstellung in Formular und Druckansicht

# Weiteres
- Ich brauch beim Anlegen und laden einer Akte ne Option für die Art der Daten, anfangs wird das nur SQLite bleiben. Wenn möglic Option ausblenden, wenn nur eine da ist
- Controller legt Datenbankverbindung an, da können wir vielleicht was abstrahieren, was dann pro Beispiel angepasst wird
- Excel als Datenbank ermöglichen?
- Controller kann dann an abstrakte Datenbank Befehle schicken, die über Klassenlogik funktionieren, egal was jetzt genau instanziiert wurde
- beim Leeren Startfenster kann ich ja wie QTCreator oder VSCode zuletzt geöffnete Akten anzeigen o.Ä.
- mittelfristig Konfig Datei, aus der das alles ausgelesen wird

